<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>技术感悟 on 洛文小站</title>
    <link>http://tuuna.top/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%84%9F%E6%82%9F/</link>
    <description>Recent content in 技术感悟 on 洛文小站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2019 07:32:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://tuuna.top/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%84%9F%E6%82%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2019年度总结</title>
      <link>http://tuuna.top/2019/12/31/2019_summary/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 07:32:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tuuna.top/2019/12/31/2019_summary/</guid>
      <description>2019年度总结</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年总结</title>
      <link>http://tuuna.top/2019/01/10/2018%E5%B9%B4_summary/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 09:33:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tuuna.top/2019/01/10/2018%E5%B9%B4_summary/</guid>
      <description>2018年吧。
可能真的是低开高走，然后低走低走低走。
好像得到了一些，但是又好像失去了更多。
混进了电子科大，放弃了工作，开始了研究生生活。
然后。
我迷茫了，我发现，这并不是我想要的。
我不喜欢为了别人活着。
我不喜欢漫无目的。
我不喜欢失去了初心。
我突然不像大学一样。
对未来的方向充满了希望。
一个劲儿的往那个方向走去。
我变得唯唯诺诺。
失去了过去对于计算机的热情。
只有充斥着的繁琐的文字，
以及周围人的提醒。
越来越自卑。
越来越不相信自己。
未来。
对于未来。
我没有了信心。
这世上平凡人太多了。
我真的只是那个平凡得不能再平凡的人了。
我感觉很累。
这才是生活吧。
每个人有每个人的不容易。
每个人有每个人的烦心。
勤奋，努力，可以改变命运。
也许吧。
但是。这是生活完全的诠释吗。
我不知道。
现在的我，
只有左冲右撞。
一直停留啊
停留啊
在原地
走不动吗？
我到底往哪走。
我不知道。
日子过得太快了。
一年又一年。
我不能再任性。
不能不顺心就辞职不干。
不能让父母太过担心。
不能太消极影响身边的人。
我应该跟上身边人的脚步，
找到属于我的路。
但是什么时候？
我不知道。
2019年。
低调做人
沉下去。
我唯一的愿望。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年终总结</title>
      <link>http://tuuna.top/2017/01/12/2016_summary/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 01:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tuuna.top/2017/01/12/2016_summary/</guid>
      <description>这一年真的过得好快。
从一个大二变成了一个大三。
需要为自己的未来思考。 需要考虑如何面对即将来到的工作面试、 怀揣踏入社会前的茫然顾虑的男人。
为了，能以更好的姿态进入公司，真的放弃了好多， 从大一的爱好交际 离了热闹就要死的人 变成了成天坐在电脑前思考人生的人。 也许真的需要好多的勇气。 其实现在的我真的好喜欢安静， 好喜欢一个人， 静静的感受时间从指尖流逝， 在脑中勾画出一个又一个世界， 非常的美好，真的。 但是我又好羡慕大一的自己， 不用把自己束缚在小小的世界， 能在酒桌上肆意叫喊， 能勾肩搭背狂笑着再来一杯， 能在KTV挥霍心中的压力与不满， 能冲动的做一件又一件可能超出我能力的事， 能做错了事也不后悔。 那时候的我满是激情与冲劲。 可惜，这一年我变了。 我开始认真思考每一个问题的利弊， 我开始衡量自己的能力是否能够负责一件事， 我开始怀疑，我开始害怕失败， 我失去了对于热闹气氛的渴望， 也许我是变得沉稳了一点， 但是。真的值吗？ 和我失去的那一部分自己相比， 这样的变化我不喜欢。 诚然，身边还是有那么多朋友， 而且真心朋友也有几个。 可是真的少了一个陪伴我的人， 希望每天都能够一笑，一言，一语， 能够弥补心中的那块空缺。 现在的我不再是那个刚进大学的孩子， 我开始感知身上的责任， 我开始用实际行动充实自己， 毕竟，社会不相信眼泪。 命，是失败者的接口; 运，是成功者的谦词; 这都是虚的。 与其天天幻想，天天拿着手机刷朋友圈， 还不如多敲一行代码，每敲的一行代码， 其实也是你人生的一部分。 学校，可能会怀念吧， 毕竟坐在教室中学习的时间不多了， 但是若干年之后，除了同班的一些同学， 以及有趣的老师，还会记住什么呢？ 我们也许会慢慢忘记， 忘了当年的年少无知， 忘了当年的热血疯狂， 忘了当年的马利奶奶。 也许你只会记得自己。 所以， 珍惜剩下的时间，加油向前。 岁月，总是让人惶恐。 今年我正式20岁了，爸妈结婚20年了， 虽然爸妈保养得很好，看着也还蛮年轻， 但是妈咪已经染发几年了， 爸爸的寸发中也偶然有了白发。 我担心以后很少时间陪他们， 甚至都不能感知他们的变老， 我想要在事业上努力， 但我也希望能一直陪着他们。 毕竟，他们才是世界上，最无私的人。 2017，又有一批人要毕业了， 闫哥，老秘书学姐，王总， 2018，我们也毕业了。 人来了又去，聚了又散。 珍惜现在的岁月， 来时相见，仍岁月依旧。 好像不知道说什么了， 因为很多东西， 也许无法用文字精确表述。 那就这样吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电商大数据数据推荐算法分析</title>
      <link>http://tuuna.top/2016/12/26/recommendation_algorithm/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 13:43:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tuuna.top/2016/12/26/recommendation_algorithm/</guid>
      <description> 某电商网站大数据大赛的任务是根据用户4个月在电商网站的行为日志，建立用户的品牌喜好。
 评估的指标  准确率： 当然预测的品牌的准确率越高越好 召回率： 检测给用户推荐的商品的实际购买率  算法   协同过滤推荐Collaborative filtering：分析用户兴趣，在用户群中找到指定的用户的相似用户，综合这些相似的用户对某一信息的评价，形成系统对该指定用户对于此信息的喜好预测。
 item-based CF : 基于物品的协同过滤，通过用户对于不用物品的评分来评测物品之间的相似性，基于物品之间的相似性做出推荐。 user-based CF : 基于用户的协同过滤，通过不同用户对物品的评分来评测用户之间的相似性，基于用户之间的相似性做出推荐。    数据挖掘算法：主要是在现有数据上进行基于各种算法的计算，从而起到预测的效果，从而实现一些高级别的数据分析的需求。
 K-means 逻辑回归 随机森林 统计学习SVM 分类Native Bayes    这里主要是要注意文件与Map的相互转换，为了方便推荐商品，一般把数据表设计为键值对是最好的，所以如果源文件为CSV或者普通的SQL语句，最好是放到一个非关系数据库中(比如Redis之类)的对于key-value支持性非常好的数据库中，当然也可以在代码中直接应用Map映射。
  其实感觉在实际操作中比较简单的模型就是用户在浏览一件商品之后，会推荐同类的商品，而且可以通过分析用户的购物车中的商品，来得到一些近似推荐，还有实时推荐可以根据用户最近的cookie的商品信息来推荐。
  当用户购买了一件商品之后，隔一个月可以再推荐同类商品（购买即推荐模型），但是这种模型还是有着它自身的很多弊端，比如用户会因为看到更好更便宜的商品而降低用户体验，当然如果对于一些常买类的商品比如衣服，装饰物，礼物等这个模型无疑是很简单有效的。
  对于购买即推荐的弊端还可以使用其它算法来弥补。比如前三个月购买，后一个月只有点击。 即是前三个月购买的商品，后一个月还点击查看的用户购买商品的可能性就比较大了，这样可以更加精确的推荐到用户所想购买的东西。
  对于点击多次的商品即推荐，设置一个阀值，当用户对这样商品的操作达到了初定的阀值时便推荐，用户购买的几率就会增大。
  基于时间权重模型，因为推荐算法的种类太多，交集太多，所以我们需要对于已定的推荐也有一个排序，所以我们使用时间权重来对于用户最近的点击，购买，收藏，购物车行为进行权重计算，比如初定各个操作的去啊是那种，如点击0.5,购买2，等通过公式
delta∗(days/dayGranularity+1)∗dayWeightdeltadaysdayGranularity1dayWeight
，其中delta表示4种行为初始的权重，days表示该行为发生的日期离当前时间的跨度，dayGranularity表示时间粒度，即每隔多少天之后，权重会提高，dayWeight表示每隔dayGranularity 天后权重提升的比例。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年度总结</title>
      <link>http://tuuna.top/2019/12/31/2019_summary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tuuna.top/2019/12/31/2019_summary/</guid>
      <description>2020年度总结</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
